\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Drachenschildkröte}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Gigantischer Drache, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {20 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {341 (22W20+110)},
        speed       = {6 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 25,
        dex = 10,
        con = 20,
        int = 10,
        wis = 12,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +6, Kon +11, Wei +7},
        damage-resistances = {Feuer},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Aqual, Drakonisch},
        challenge = 17
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Die Drachenschildkröte kann Luft und Wasser atmen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Die Drachenschildkröte führt drei Angriffe aus: einen Biss- und zwei Klauenangriffe. Anstelle ihrer zwei Klauenangriffe kann sie einen Schwanzangriff ausführen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +13 auf Treffer, Reichweite 4,5 m, ein Ziel. Treffer: 26 (3W12+7) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+13,
%      reach=4,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=26 (3W12+7),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +13 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 16 (2W8+7) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+13,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=16 (2W8+7),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +13 auf Treffer, Reichweite 4,5 m, ein Ziel. Treffer: 26 (3W12+7) Wuchtschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-20-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird bis zu drei Meter weit von der Drachenschildkröte weg- und umgestoßen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+13,
%      reach=4,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=26 (3W12+7),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-20-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird bis zu drei Meter weit von der Drachenschildkröte weg- und umgestoßen.%    ]
        \DndMonsterAction{Dampfodem (Aufladung 5–6)}
        Die Drachenschildkröte atmet siedenden Dampf in einem Kegel von 18 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-18-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 52 (15W6) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte. Unter Wasser zu sein gewährt keine Resistenz gegen diesen Schaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
